\section{Lessons Learned}
Beschreiben Sie Ihre Lessons Learned. 

Wir mussten feststellen, dass MySQL teilweise Fehlermeldungen ausgibt, die für ein Debugging sehr ungeeignet sind. Beispiel hierfür ist der Fehler \#1064, der auf einen Syntaxfehler hinweist, aber nicht beschreibt worin dieser legt und auf das Handbuch verweist. Außerdem ist es notwendig das Schema Schritt für Schritt aufzubauen, das heißt Fremdschlüssel dürfen erst erzeugt werden, wenn die zugehörige Tabelle bereits existiert. Dies führte dazu, dass wir die Reihenfolge im Skript mehrmals ändern musste.

Eine funktionierende Installation, bedeutet nicht automatisch, dass der Code bei gleichem Setup auch auf einem anderen Rechner funktioniert. Es gab Komplikationen beim Aufbau der Verbindung zwischen PHP-Skript und Datenbank.

Ein "gutes" Entity-Relationship-Modell ist nicht unbedingt direkt in ein SQL-Skript übertragbar und muss nach der Implementierung der Datenbank gegebenenfalls nochmals überarbeitet werden